談UGL事件 張達明收梁振英律師信

2018年08月27日

談UGL事件 張達明收梁振英律師信

張達明

【本報訊】前特首梁振英早前入稟法院告理大應用社會科學系助理教授鍾劍華及立場新聞涉誹謗，各界狠批打壓言論自由。港大法律學院首席講師張達明昨晚在梁的fb留言，揭梁曾就UGL事件向他發律師信，又指梁不清楚誹謗法律就「公允評論」這抗辯理由的規定，強調梁過去面對外界有關UGL指控，只是重複以往聲明，無具體回應外界質詢，希望梁不要為香港言論自由設紅線。

張達明在梁的fb留言指，對入稟一事感不安，自揭早前因對梁收取UGL共400萬英鎊報酬提出質疑及評論，結果收到梁律師信要求撤回評論，但張沒理會，梁亦沒控告他誹謗。張自言擔心當日沉默，會否令梁以為發律師信可令學者噤聲，所以當鍾劍華反駁梁的律師信，梁即對他窮追猛打。

指梁不清楚「公允評論」

張達明又稱，以他在網上看到梁發給鍾劍華等的律師信，認為梁不清楚香港誹謗法律就「公允評論」抗辯理由規定，並引用多個案例，強調市民絕對有權不接受政府或領導人片面之詞，
提出有事實根據的評論及質疑，不會因此構成誹謗，而梁只是不斷重複過往聲明及選擇性披露資料，從未具體回應外界就UGL事件質疑及披露相關文件，若梁振英認為其他人對他的評論不公，
張達明認為他應作具體回應及提供相關資料，又希望已貴為國家領導人的梁，不要再於高度自治範圍內的事指點江山，避免削弱特區管治，也不要為香港言論自由設下紅線，促請梁落實總書記習近平提出「把權力關進制度的籠子裏」的要求。

■記者莫劍弦

上一則
上一則
郭家麒收集簽名籲重啟政改

下一則
下一則
團體促政府設專員統籌墟市